{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009504",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2021-12-02",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "求礼・泉隠寺"
    },
    "text": "求礼・泉隠寺\n求礼・泉隠寺  智異山の美しい風景を誇る泉隠寺は、韓国ドラマ『ミスター・サンシャイン』の様々なシーンに登場し、有名なロケ地となりました。では、入場料を払って中に入り、一つ一つ見てみましょう。  寺院に入って最初に寄る所は「垂虹楼」です。ドラマの中でエシンとヒソンが最後に別れる場所として登場します。石橋の上の楼閣は、城門の望楼のようにも見えるし、東屋のようにも見えますが、日の出や日の入りの時、水に映る風景がとても美しいことで有名です。ドラマのシーンを再現したいなら、垂虹楼の後ろにある石橋から撮ってみましょう。  垂虹楼を過ぎて天王門に入ると、そこがドラマでドンメがエシンの後を追っていった場所です。天王門の中にある四天王がまるでドンメを見守っているようなあのシーン。再現したいなら、入り口に腰掛けて奥の方を向いてください。ドラマのシーンが再現できましたか？  四天王門を過ぎると「普済楼」がありますが、ここはドラマでコ・サホン大監の四十九日法要の日、義兵たちが日本軍と戦った場所です。特に普済楼の屋根の上から現れたエシンの影のシーンが思い浮かびます。残念ながら屋根には上れませんが、普済楼の素朴な美しさをじっくり鑑賞してください。  普済楼の向かい側に「極楽宝殿」がありますが、ドラマではエシンの両親の位牌が祀られている場所として登場します。ここにやってきたドンメは、「無理ですよね」というセリフで名場面を作り出します。その場所がここです。ドンメが見ていた仏画は宝物第1888号に指定された「求礼泉隠寺三蔵菩薩図」です。ここでも名場面を再現したいでしょうが、ここは厳粛な儀式が行われる場所ですからお静かにお願いします。  ミスター・サンシャインの名場面の思い出に浸れる泉隠寺はいかがでしたか？ もう少し泉隠寺を体験したい方はテンプルステイがおすすめです。事前予約して、ドラマの余韻をたっぷりお楽しみください。",
    "QA": [
        {
            "question": "泉隠寺で有名なドラマは何ですか？",
            "answer": "泉隠寺は韓国ドラマ『ミスター・サンシャイン』のロケ地として有名です。"
        },
        {
            "question": "泉隠寺の最初の寄る場所はどこですか？",
            "answer": "最初に寄る場所は「垂虹楼」です。"
        },
        {
            "question": "垂虹楼はどのようなシーンで登場しますか？",
            "answer": "垂虹楼はドラマの中でエシンとヒソンが最後に別れる場所として登場します。"
        },
        {
            "question": "垂虹楼からどのように撮影するとドラマのシーンを再現できますか？",
            "answer": "垂虹楼の後ろにある石橋から撮影するとドラマのシーンを再現できます。"
        },
        {
            "question": "泉隠寺でドンメがエシンの後を追っていった場所はどこですか？",
            "answer": "ドンメがエシンの後を追っていく場所は天王門です。"
        },
        {
            "question": "天王門の中にある四天王は何を見守っているようなシーンですか？",
            "answer": "天王門の中にある四天王はまるでドンメを見守っているようなシーンです。"
        },
        {
            "question": "四天王門を過ぎるとどの場所がありますか？",
            "answer": "四天王門を過ぎると「普済楼」があります。"
        },
        {
            "question": "普済楼はどのようなシーンで登場しますか？",
            "answer": "普済楼はドラマでコ・サホン大監の四十九日法要の日、義兵たちが日本軍と戦った場所として登場します。"
        },
        {
            "question": "極楽宝殿はどのようなシーンで登場しますか？",
            "answer": "極楽宝殿はドラマでエシンの両親の位牌が祀られている場所として登場します。"
        },
        {
            "question": "極楽宝殿でドンメが見ていた仏画は何ですか？",
            "answer": "極楽宝殿でドンメが見ていた仏画は宝物第1888号に指定された「求礼泉隠寺三蔵菩薩図」です。"
        },
        {
            "question": "泉隠寺のテンプルステイについて教えてください。",
            "answer": "泉隠寺のテンプルステイは事前予約して、ドラマの余韻をたっぷり楽しむことができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 596,
        "QA": 451
    }
}